527157
7330
Vẫn là phong cách nhẹ nhàng với câu chuyện tình cảm thuở 17 của Landon và Jamie, để cho thấy một sức mạnh không thể nào chối cãi của hai chữ tình yêu. Vì yêu cô nàng Jamie mà anh chàng Landon từ một cậu ấm chẳng có gì đặc biệt trở nên đặc biệt, bằng cách anh thấu hiểu Jamie, cùng nàng làm những việc tốt, để thấy một thông điệp là sống chan hòa, sống biết giúp đỡ và cho đi là một cuộc sống ý nghĩa.
Có lẽ chuyện tình cảm này cũng như bao chuyện tình cảm khác, nhưng kết thúc kì diệu của nó, khi anh chàng Landon cuối cùng cũng hiểu được trái tim mình, hiểu được mình phải làm gì để không hối hận, để 40 năm sau khi nhìn lại những tháng năm tuổi trẻ, có thể mỉm cười mãn nguyện.
Một cái kết đẹp, để người đọc không phải tiếc nuối, và thấy vững tin hơn vào tình yêu.
4
11091
2017-02-17 22:17:49
--------------------------
486692
7330
Sau khi xem phim A walk to remember xong mình đã khóc,thấy phim rất cảm động. Sau đó mới tìm hiểu về truyện và chọn mua trên Tiki. Quả thực đây là cuốn sách hay về tình yêu bi kịch và số phận. Khi jamie và landon bắt đầu với mối tình đầu đẹp đẽ thì họ không biết rằng sau đó còn có rất nhiều thử thánh, jamie chết, một cái kết buồn nhưng lại là một câu chuyện tình vĩ đại. Đặc biệt trong truyện mình thích nhất câu"tình yêu của chúng tôi giống như 1 cơn gió,k thể nhìn thấy nhưng có thể cảm nhận được". M đọc rất nhiều tác phẩm của NS như Nhật kí, bản tình ca cuối cùng, dear jonh... Và thực sự chưa tác phẩm nào của ông làm mình thất vọng.. Rất hay các bạn nên tìm đọc..!!



5
1473660
2016-10-15 23:53:05
--------------------------
478751
7330
Đây là quyển sách đầu tiên mình đọc của Nicholas Sparks và cũng là quyển truyện tình đầu tiên mình đọc. Quyển sách này đã khiến mình thành một độc giả hâm mộ truyện của Nicholas Sparks, một người mê đắm đọc truyện tình, đặc biệt là truyện phương tây. Truyện tình của hai người quen mà không quen, học chung với nhau từ nhỏ nhưng cả hai chỉ thực sự nói chuyện với nhau trong năm trung học, rồi tình cảm nảy nở trên những đoạn đường Landon đưa Jemie về nhà, trong những lúc tập kịch, trong lễ hội,... tất cả đã tạo nên một truyện tình ngọt ngào và nhẹ nhàng nhưng cũng có cả bi kịch khi Jemie bị bệnh nan y. Cái kết úp mở về cái chết của cô, chỉ có chiếc nhẫn cưới vẫn luôn ở trên tay Landon cho đến mãi mãi sau này là minh chứng cho tình yêu của họ cho dù cái chết có chia lìa hay không.
5
285647
2016-08-04 20:18:00
--------------------------
473673
7330
Tôi vừa rời khỏi quyển sách cách đây và pht. Tôi thật sự rất bất ngờ về những bài học tuyệt vời mà quyển sách mang lại. Đầu tiên bạn sẽ cảm thấy quyển sách này rất ư là bình thường kể về anh chàng 17 tuổi rãnh rỗi nhàm chán với cuộc đời buồn tẻ của mình cho đến khi anh gặp được cô gái nhỏ Jamie - người tin Đức Chúa, có phần quái dị hay không muốn gọi là quái đảng và sống tách biệt với mọi người. Tác giả kể giống như 1 câu chuyện có thật, nhân vật cũng thật khiến tôi cảm thấy mình như 1 người chứng kiến từ đầu đến cuối những gì 2 nhân vật chính gặp phải.Tôi ấn tượng kết thúc của truyện " giờ tôi tin rằng những điều kì diệu có thể xảy ra" quá hay quá tuyệt vời. Phải nói là hạnh phúc dâng tràn khi tác giả viết kết thúc như vậy, khi cứ ngỡ là sad endding thì hóa ra lại là happy endding. Thân
3
699012
2016-07-10 20:27:50
--------------------------
467104
7330
Một cậu chuyện hay, một chuyện tình đẹp, Jamie hiền lành, tốt bụng đã làm cho cậu thiếu niên Landon cảm phục mà đem lòng yêu mến. Nhưng mình lại cảm thấy không biết Nicholas Sparks có hơi ác một tý không khi cho một cô gái tốt bụng, giàu đức tin vào Chúa như vậy mà lại chết khi còn quá trẻ - 17 tuổi - thời điểm mà con người ta ấp ủ biết bao hoài bão. Một cái kết đầy tiếc nuối, nhưng rất cảm động khi Landon quyết định kết hôn với Jamie trước khi cô chết. Và tình yêu ấy, Landon đã dành cho cô trong suốt quãng đời còn lại của mình. Một câu chuyện quả là "Đoạn đường để nhớ", sau này khi lớn lên, con người ta vẫn nhìn lại để nhớ về một tình yêu cuồng nhiệt, về một thời đã qua. 
5
941001
2016-07-03 11:43:12
--------------------------
465411
7330
Đoạn đường để nhớ kể về một câu chuyện tình thời cắp sách đến trường của Landon và Jamie - một thứ tình yêu không vồ vập mà nhẹ nhàng và chậm rãi. Những cảm xúc trong trẻo sẽ khiến cho bất kì ai đọc nó cũng cảm thấy bùi ngùi nhớ về tuổi thanh xuân tươi đẹp. Landon phải lòng Jamie nhờ vào vẻ đẹp thoát tục nơi tâm hồn của một con chiên ngoan đạo và thánh thiện như một thiên thần. Tình yêu xuất phát từ những giá trị như thế thường mãnh liệt và vĩnh hằng. Đúng là như vậy, kể cả khi Jamie nhận lấy tấm thảm kịch của đời mình, tình yêu vẫn luôn sát cánh. Truyện không theo motif nữ chính khước từ tình yêu vì bệnh tật mà cả hai cùng đối mặt với nó suốt quãng thời gian còn lại. Chi tiết này đã đem lại cho tác phẩm một cách nhìn mạnh mẽ và đầy nghị lực. Truyện là dòng hồi tưởng của Landon năm mươi bảy tuổi, ông vẫn như cậu trai ngày nào, vẫn nhớ về Jamie với hình ảnh thuần khiết, sáng trong nhất. Khi một người mang theo cả tuổi thơ, tuổi thanh xuân của mình ra đi, khó mà có thể tìm thấy cảm giác thân thuộc ở một người nào khác, cảm giác mà ta gọi là "nhà". Hẳn là Jamie của những tháng năm sau này cũng có cảm giác như vậy.
Lối viết lãng mạn, đằm thắm rất Nicholas Sparks cùng với nghệ thuật xây dựng nhân vật, ông đã đem lại cho người đọc một cảm giác thư thái, tĩnh tại và man mác buồn như giọt mưa rơi vào tim.
5
1170459
2016-07-01 00:31:37
--------------------------
455883
7330
Được đọc và tận hưởng rất nhiều tác phẩm của tác giả, đồng thời cũng xem và theo dõi những bộ phim đã được chuyển thể từ sách mà tác giả đã sáng tác, xúc cảm và bồi hồi là những cảm xúc mà không chỉ thể loại văn học tình cảm lãng mạn này đem lại mà còn là một phần phong cách của tác giả. Những câu chuyện cuộc sống với những con người giản đơn nhưng hoàn cảnh éo le, thúc bách người ta phải nỗ lực vượt qua để đi tới bến bờ hạnh phúc. Rất thích hợp cho những tâm hồn lãng mạn đang cần sự yêu thương...
4
1294681
2016-06-22 22:02:44
--------------------------
453959
7330
Chắc những bạn vào đọc comment xem có mua quyển sách này hay không vẫn đang đắn đo vì giá của nó quá rẻ cho một quyển sách được tôn vinh nhiều đến vậy. Tôi cũng từng như bạn và tôi có thể nói chắc chắn rằng bạn không nên đắn đo nữa vì chỉ với 40.000 VND bạn có thể sở hữu một tuyệt tác văn học xứng tầm thế giới.
Không phải ngẫu nhiên mà Nicholas Sparks lại là tác giả có sách bán chạy nhất của New York Times. Ông thực sự có thể điều khiển cảm xúc của bạn. Từ lúc bắt đầu đến lúc cao trào, không lúc nào giọng văn tỏ ra lúng túng, tinh tế đến mức phi thường trong cách dẫn truyện và bộc lộ cảm xúc nhân vật. Tôi (cùng với một phần ảnh hưởng của không gian và âm nhạc) đã đọc hết tác phẩm chỉ trong một buổi chiều và tôi đã khóc kể từ khi Jamie bắt đầu có biểu hiện của bệnh. Tình yêu của hai người quá đẹp và nó làm tôi tự hỏi liệu trên đời còn có người con gái nào tốt như Jamie hay còn có chàng trai nào yêu sâu đậm như Langdon hay không.
Thật sự, từ những trang đầu tiên bạn đã không thể không bị cuốn vào câu chữ.
5
277478
2016-06-21 16:30:51
--------------------------
446396
7330
Như từ đầu tác giả đã cảnh báo, bạn sẽ cười lúc đầu và khóc  vào lúc sau cùng những nhân vật. " Đoạn đường" trong tiêu đề tôi cứ nghĩ đó là chỉ là khoảng thời gian  tuổi trẻ về những kĩ niệm đẹp. Nhưng khi đọc đến cuối cuốn sách tôi mới biết đó là đoạn đường mà một cô gái phải đi, tuy người bình thường nhìn rất gần, nhưng đối với cô ấy đầy khó khăn và chàng trai đứng đợi cô ấy càng thấy khó khăn hơn. Tôi càng thấy thương người cha của người con gái ấy hơn, khi ông ấy đã phải trải qua rất nhiều đau khổ trong khi ông ấy làm một người cha xứ đáng kính. Cảm ơn tác giả đã cho tôi lấy lại cảm xúc vào một ngày cuối tuần như thế này. 

5
165952
2016-06-12 10:13:51
--------------------------
422388
7330
Tôi chỉ mới đọc xong quyển sách này cách đây 1 ngày.
Hôm kia tôi đọc xong sách, hôm qua tôi xem xong phim. Quả thật đây là một chuyện tình buồn, nhưng nó cũng rất đẹp trong lòng mỗi độc giả đã đọc nó. Nhân tiện, nếu bạn đã xem phim rồi, thì nên đọc sách, còn nếu đã đọc sách trước, tôi khuyên đừng nên xem phim ngay ngày hôm sau nhé!
Tình yêu có thể làm bạn thay đổi, làm bạn tốt hơn, thậm chí là chữa lành bệnh tật. Câu cuối cùng trong câu chuyện này khiến tôi hình dung đến một kết thúc khác với phim, Jamie khỏi bệnh bằng một cách thần kì nào đó và sống hạnh phúc bên Landon đến tận 40 năm sau. Bởi vì là "...xin thưa, giờ thì tôi tin rằng những điều kì diệu có thể xảy ra" cơ mà?! Thế nên tôi rất không thích cái kết của phim dù rằng mọi người đều nói phim và truyện đều là kết thúc buồn. 
Mặc dù vậy, Nicholas Sparks đã trở thành một trong những tác giả sách của quyển sách mà bạn nên có. Và tôi đang tìm quyển này bản tiếng Anh, tất nhiên ông đã trở thành nhà văn yêu thích của tôi mất rồi. 
Và cho dù những kết thúc truyện của ông đều buồn thì tôi vẫn muốn đọc. Vì nó rất đẹp, theo một cách rất riêng!
5
352440
2016-04-27 08:01:29
--------------------------
405567
7330
Đây là lần đầu tiên mình đọc tác phẩm của Nicholas Sparks, một câu chuyện tình yêu đẹp nhưng lại không có hậu. Cái kết khiến mình tiếc nuối vô cùng, nhưng không sao bởi đơn giản nó đẹp, đẹp và sẽ luôn  mãi hiện thực. Cái cảm giác nhẹ nhàng đến sâu lắng, pha chút buồn thoáng qua, đủ khiến mình xiêu lòng với tác phẩm này. Sẽ đón đọc thêm những tác phẩm khác của Sparks. Bìa sách rất đẹp và đúng ý mình. Xanh bình yên đến lạ ! Tiki giao hàng rất nhanh, giá cả rất hợp lí. Sẽ ủng hộ Tiki thêm nữa. Tóm lại rất ưng ý với quyển sách này. 
5
517504
2016-03-26 22:11:10
--------------------------
404755
7330
Mặc dù đã xem rất nhiều phim được chuyển thể từ các tác phẩm của Nicholas Sparks, thì "Đoạn đường để nhớ" là cuốn sách đầu tiên của ông, mình mua đọc.
Vẫn là chủ đề tình yêu, nhưng tác giả khoác lên cho mỗi tác phẩm một câu chuyện chân thật đầy cảm động. Nếu như bạn có đoán trước kết cục thì bạn vẫn muốn tự mình đi đến đó bằng từng trang sách một.
Tôi đã đọc tác phẩm này chỉ trong một ngày, đã sống lại những ngày xưa thân ái của tuổi học trò vô tư, hồn nhiên dù câu chuyện đang nói về nơi cách xa đây hơn nửa vòng trái đất. Ngoài tình yêu trong sáng và tha thiết của Landon và Jamie, còn thấp thoáng bóng dáng tình yêu thương vô bờ bến của người cha, người mẹ dành cho đứa con của họ. Và giá trị lắng đọng lại sau khi gấp quyển sách chính là: khi yêu thương thật lòng, bạn sẽ làm tất cả cho người mình yêu quý...
Một câu chuyện trong sáng thấm đẫm nước mắt!
4
463360
2016-03-25 17:57:30
--------------------------
402639
7330
Đúng như lời của Nicholas Sparks khi ông bắt đầu cuốn sách " Đầu tiên, bạn mỉm cười, rồi sau đó bạn sẽ khóc". Câu chuyện ban đầu cho chúng ta thấy hình ảnh của một cậu nhóc Landon ở tuổi mới lớn bốc đồng sau đó vô tình phải lòng cô bạn Jamie mà Landon đã thấy trong cuốn kỉ yếu của trường. Nhưng đáng buồn lầ sau đó Jamie bị bệnh máu trắng. Và sau những lần tiếp xúc với Jamie, Landon đã dần dần thay đổi tính cách con người của chính cậu.
Theo mình đây lad cuốn truyện buồn nhất của Nicholas Sparks.
5
829609
2016-03-22 17:55:17
--------------------------
392591
7330
Tôi xem phim trước khi xem truyện nên có lẽ ấn tượng đẹp của tôi đối với cuốn sách này giảm đi ít nhiều. Cũng đúng bởi phim khó mà diễn tả hết được những gì tác giả cuốn sách miêu tả, diễn viên cũng dễ thương nhưng có gì đó tôi không thích. Điều đó làm cho tôi không thích cuốn truyện nhiều so với vieeic nếu như tôi được đọc truyện trước. Thế nhưng, đây vẫn là một câu chuyện cảm động về tình yêu, về lòng can đảm và về tình người. Tôi yêu cả nữ chính lần nam chính, lẫn người cha cửa cô gái. Khoảnh khắc mà người cha dẫn cô gái vào lễ đường để trao cho chàng trai để họ có thể có được những khoảnh khắc bên nhau theo cách trọn vẹn nhất, đó là khoảnh khắc tôi thivhs nhất và cũng là khoảnh khắc khiến tôi xúc động nhất.
4
454536
2016-03-07 11:49:04
--------------------------
384418
7330
Khi đọc cuốn sách này trong tôi hiện ra rất nhiều những cảm xúc khác nhau đan xen vào nhau vui buồn lẫn lộn! Với cách viết tinh tế nhẹ nhàng và đôi khi lại rất thật làm tôi bắt đầu hứng thú với những câu chuyện hài hước trong chuyện làm tôi cười lăn lộn. Dần dần về sau câu chuyện lại trở nên nhẹ nhàng hơn về tình cảm mới lớn của Landon và Jamie khi họ chỉ mới 17 tuổi, khi trái tim họ rung động một cách thuần khiết mà không nghĩ gì, thậm chí Landon còn không dám chắc là bản thân anh có yêu Jamie hay không một cô gái mà anh đã cho là một con người khác với thế giới của anh. Câu chuyện tưởng như là đi vào hồi kết buồn khi anh phát hiện ra....cứ tưởng đây sẽ là một kết thúc đẹp nhưng buồn nhưng với mootj câu nói của tác giả ở cuối cùng đã làm thay đổi từ một kết khá buồn thành một cái kết viên mãn.
5
615454
2016-02-22 12:38:21
--------------------------
374576
7330
Có lẽ không phải ai cũng yêu thích tác phẩm của Nicholas Sparks, nhưng với những ai thích những câu chuyện tình nhẹ nhàng, lãng mạn, chậm rãi mà sâu lắng thì rất nên đọc. Đọc và thơ thẩn thả hồn vào những tình tiết của câu chuyện có lúc làm bạn ngủ thiếp đi lúc nào không biết, nhưng không hề do sách nhàm chán, chỉ là bạn đang mơ mà thôi :)
Quyển này thích hợp làm quà tặng cho những cô nàng mơ mộng lắm.
Tác phẩm cũng đã được chuyển thể thành phim, cũng rất nên xem.

4
119702
2016-01-26 16:42:14
--------------------------
372191
7330
Như tác giả ban đầu đã nói, đầu tiên bạn sẽ cười, sau đó bạn sẽ khóc. Quyển sách này là một câu chuyện như thế!
Nhân vật chính cho rằng đối phương là một cô gái quá nhạt, chẳng có gì thú vị cả. Cho đến khi cậu tiếp xúc với cô, cậu dần hiểu sâu hơn con người cô, vẻ đẹp của cô và say đắm cô, chính là là lúc bi kịch đến với cả hai.
Cuốn sách sẽ làm bạn mỉm cười bởi tâm hồn quá đỗi ngây thơ của Jamie, bởi sự cảm hóa thật dịu dàng của cô đối với Landon, và bởi tình yêu quá đỗi ngọt ngào của cả hai. Rồi sau đó nó khiến bạn bật khóc bởi bi kịch, mà chính bi kịch ấy sẽ giải mã những nút thắt nho nhỏ của truyện. Nhưng nó sẽ khiến bạn nhận ra, tình yêu thật sự thật sự thiêng liêng đến mức nào.
Hãy đọc và cảm nhận, nếu bạn thích một câu chuyện có thể khiến bạn cứ day dứt mãi sau khi gấp sách.

5
560472
2016-01-21 09:50:49
--------------------------
368831
7330
Từ ngữ nhẹ nhàng , giọng văn mượt mà không hoa lẹ như văn học Trung Quốc nhưng vẫn cho ng đọc thấy được một tình yêu mãnh liệt . Một tình yêu giản đơn , dường như có thể bắt gặp trong đời sống , cho ta một cảm giác chân thật , sống động. 
Những lời tâm sự, những lời nói ngọt ngào , những hành động , cử chỉ đáng yêu sẽ làm tan chảy trái tim của bạn.Và bạn tưởng chừng như mình chính là nhân vật trong truyện . Và bạn sẽ cảm thấy như mình đang yêu . 
Tuy nhiên đây là một câu chuyện buồn , kết thúc mơ hồ . Nhưng có lẽ hiện thực đôi khi cũng tàn khốc như vậy . 
Không hối tiếc khi đã mua cuốn sách này :)
3
1070465
2016-01-14 18:24:13
--------------------------
362648
7330
Về hình thức thì sách khá đẹp, đơn giản, vừa tay cầm. Chất liệu giấy tốt, mực đều, rõ.
Nội dung nhẹ nhàng, kể về mối tình đẹp thời học sinh của Landon Carter và Jamie Sullivan. Tình cảm họ dành cho nhau thật thuần khiết, thật chân thành. Ban đầu bạn sẽ mỉm cười bởi những tình tiết dễ thương giữa họ, nhưng về sau có thể bạn sẽ khóc đấy. Đoạn đường để nhớ là một cuốn sách hay của ông hoàng lãng mạn Nicholas Sparks. Dù kết thúc không như mong đợi nhưng nó cho ta niềm tin về sự bất diệt của tình yêu.
4
708329
2016-01-02 13:42:27
--------------------------
358583
7330
Nội dung nhẹ nhàng thuyết phục người nghe cảm động thông qua việc kể lại quá trình trưởng thành và lớn lên qua ngòi bút của tác giả đầy đẹp đẽ , mong muốn quay về thời có đầy sự vội vã , quên đời để tìm đến sự tự do trong cái tôi đầy hoang mang , có thể nhiều điều mà người khác cũng có thể tìm được chính mình , dụng ý của tác giả chứa những sự lý lẽ phân tích ra từ đời người thêm sự hiểu rõ những điều làm nên lịch sử ấy .
4
402468
2015-12-25 15:30:39
--------------------------
329576
7330
Nicholas Sparks lúc nào cũng đưa chúng ta đến từng cung bậc cảm xúc. Truyện nào của ông cũng khiến tôi vô cũng xúc động và Đoạn đường để nhớ cũng không phải là một ngoại lệ. Tuy cốt truyện của ông đa phần đều có hơi không được thực tế nhưng đều hướng chúng ta đến cái tình yêu đẹp nhất, tình yêu chân thực giữa 2 người. Rằng tình yêu có thể thay đổi tất cả. Bạn nào đọc truyện xong có thể xem phim. Tuy không thể chuyển tải hết nội dung chất chứa trong truyện nhưng nhạc phim rất hay và đoạn cuối cuộc đời của Jamie 2 nhân vật diễn rất cảm động.
Cộng thêm bìa truyện thiết kế đẹp mắt, mình đầu tư luôn bìa bao sách rất chắc chắn. Thích nhất mua ở tiki có cái bao này. Giữ gìn sách cả đời luôn!
4
857328
2015-11-01 00:23:36
--------------------------
327473
7330
Truyện của Nicholas Sparks luôn có mãnh lực, cuốn người đọc vào vô tận cảm xúc. Đừng ví truyện lãng mạn của ông với phim tình cảm giải trí sướt mướt của Hàn, giản dị nhưng xoáy sâu vào tâm can mỗi người, cái chiều sâu trong tác phẩm của ông khó có thể đong đếm hết được. Chuyện tình buồn lãng mạn của Landon và Jamie làm trái tim tôi như tan chảy ra, tôi như cũng chìm trong sự ngọt ngào, say đắm để rồi không thôi vương vấn, day dứt. Một câu chuyện nhẹ nhàng mà đẹp vô cùng.
4
6502
2015-10-27 22:06:42
--------------------------
319266
7330
Tình cảm của những con người đang lớn dù có trẻ con nhưng suy nghĩ rất chín chắn. Yêu nhau như cách có thể nắm tay nhau đi suốt quãng đời còn lại. Suy nghĩ của một chàng trai nghĩ về một người con gái có tâm hồn lẫn hình dáng của thiên thần. Câu chuyện làm mình thấy việc dành tình yêu cho người khác một cách chân thành là như thế nào và ai cũng có quyền được đối xử như vậy. Kết thúc có buồn dù sau ngần ấy năm nhưng vẫn đangd lưu giữ lại vô cùng vì nó thật sự rất đẹp
4
516705
2015-10-08 12:20:26
--------------------------
311768
7330
Một cuốn sách nhỏ nhưng chứa đựng những giá trị sâu sắc. Nhịp chuyện đều đặn đúng với nhịp của tình yêu. Sự lãng mạn thấm đều mỗi trang sách. Tác giả sử dụng từ ngữ giàu hình ảnh cùng nút thắt của cốt truyện khiến người đọc cảm động. Một tình yêu đẹp nhưng có kết cục bi thương làm người đọc đau với nỗi đau của nhân vật. Đó là thành công của "Đoạn đường để nhớ". Bên cạnh đó thiết kế bìa với màu xanh nhã nhặn, giấy tốt cũng là điểm cộng dành cho tác phẩm của tác giả Nicholas Sparks.
4
247455
2015-09-20 09:23:46
--------------------------
305342
7330
Một bộ phim cảm xúc đến từ một quyển sách đầy cảm xúc! Được bạn giới thiệu là một quyển sách hay, nhưng mình không thể ngờ là nó lại trái tim người đọc, là mình, một cách nhanh chóng đến vậy. Chuyện tình yêu nhẹ nhàng và lãng mạn, kết thúc buồn nhưng tâm lý nhân vật được viết không thể hợp lý hơn, hay và siêu sâu sắc. Mình có thể đọc lại nhiều lần, vẫn có thể khóc, vẫn có thể ngẫm nghĩ, cảm giác rất tuyệt. Thêm một điểm cộng nữa ở chất lượng giấy và thiết kế bìa, nó giản dị và chất lượng như chính nội dụng vậy.
5
217186
2015-09-16 22:10:26
--------------------------
305240
7330
Quyển này cũng như bao quyển khác của ông: hay, cảm động, lãng mạn và nhẹ nhàng. Nhưng khi biết được "nút thắt" của câu chuyện thì mình hơi thất vọng một tý, vì thấy nó giống mô túyp của phim Hàn. Hai người đang yêu nhau, rồi cô gái bị ung thư và ra đi, để lại chàng trai một mình. Nhưng tác giả Nicholas Sparks thì hoàn hảo hơn một tý: là chàng trai sống như vậy độc thân đến cuối đời, không quen ai nữa. Mình thấy như vậy cũng bình thường. Giá như cốt chuyện này của ông ra đời trước phim Hàn (khoảng thập niên 90) thì có lẽ mình còn thấy cảm động. Giờ mình đã "bị" luyện mấy trăm tập phim như vậy, nên quen rồi. (^_^)
3
60207
2015-09-16 21:29:38
--------------------------
304445
7330
Mình đến cuốn truyện Đoạn Đường Để Nhớ này khi tình cờ xem một bộ phim cùng tên trên truyền hình. Thấy bộ phim được chuyển thể từ truyện của nhà văn Nicholas Sparks nên mình đã lên mạng tìm thử, vừa thấy có hàng trên Tiki là mình đặt hàng ngay. Ấn tượng đầu tiên là bìa rất đẹp mang lại một cảm giác bình yên của một vùng biển xanh nhạt. Nội dung của truyện thì quá tuyệt vời Jamie và Landon đã trải qua một mối tình đầu đầy lãng mạn, thật nhẹ nhàng nhưng cũng để lại cho đọc giả một chút gì đó thật buồn, thật sâu lắng.

5
136569
2015-09-16 13:42:59
--------------------------
302099
7330
Đây là cuốn sách thứ năm mà mình đọc của tác giả Nicholas Sparks, đọc sách xong mình lại tìm kiếm bộ phim này, vì đa số sách của nhà văn này thường được chuyển thể thành phim nhưng mình vẫn thích đọc sách hơn. Cuốn sách mang lại thật nhiều cảm xúc, diễn tả chân thật tình cảm của Jamie và Landon, một tình cảm vô cùng trong sáng, dễ thương. Có điều cuối cùng vì bệnh mà hai người không còn bên nhau nữa, thế nhưng tình cảm của Landon vẫn còn rất rất nhiều, họ cũng đã có thật nhiều kỷ niệm đẹp bên nhau, mà có lẽ với mình, kỷ niệm về một lần diễn hoạt cảnh là đáng nhớ nhất, đoạn này trong phim mình rất thích vì bài hát rất hay của Jamie, nhưng đa số phim lược bỏ nhiều chi tiết nên cảm xúc hơi hụt hẫng. Đọc sách vẫn tốt hơn!
5
136266
2015-09-14 23:30:59
--------------------------
295415
7330
Thật sự là mình biết đến sách là thông qua phim. "A walk to remember " cũng là tác phẩm đầu tiên mình tìm đọc của Nicholas Sparks nhưng có phần hơi thất vọng khi nhịp truyện rất chậm, cốt truyện đi theo hướng một nàng Lọ Lem chinh phục được chàng Bạch mã hoàng tử và cái kết thì thường thấy được trong những bộ phim Hàn Quốc. Mặc dù vậy mình vẫn đặt niềm tin vào NS bởi ông đã rất nổi tiếng với thương hiệu truyện cho tuổi teen nhưng có vẻ "A walk to remember" đã không chinh phục được mình như bản điện ảnh đã làm được trong việc khắc rõ nội tâm nhân vật. Bên cạnh đó thì vẫn có điểm công là bìa truyện rất đẹp, giấy tốt, truyện phù hớp với bạn nào thích nhịp truyện chậm rãi.
3
52741
2015-09-10 10:54:40
--------------------------
291307
7330
Đây là cuốn sách đầu tiên của Nicholas Sparks mà mình đọc, mình chọn mua cuốn sách này vì ban đầu mình khá ấn tượng với tên sách và nhìn bìa sách cũng đẹp nữa. Khi nhận được sách quả là không làm mình thất vọng, bìa sách rất đẹp, giấy cũng tốt nữa. Cuốn sách kể về câu chuyện tình yêu khá lãng mạn và có chút gì mờ ảo, các nhân vật được xây dựng bằng giọng văn khá nhẹ nhàng nhưng vẫn không mất đi hình ảnh đặc sắc. 
Tóm lại cuốn sách rất đáng đồng tiền mình bỏ ra, cuốn sách như dạy cho tôi biết cách yêu thương vậy
4
292247
2015-09-06 10:25:16
--------------------------
273508
7330
Mình xem phim A walk to remember trước, khá là ấn tượng với anh diễn vai Landon, tình tiết cũng khá hay nên mình tìm truyện đọc. Và, phải nói là mình hơi thất vọng. Tình tiết trong truyện trôi chậm, nhưng chậm ở đây gây nhạt, đặc biệt ở những đoạn Landon bắt đầu biết Jamie bị bệnh, rồi cậu ấy đau khổ, khóc khóc và khóc. Landon về sau uỷ mị quá, trong khi Landon trong phim mình cảm nhận cậu ấy mạnh mẽ và cá tính hơn, đến cả những người bạn của Landon như Eric và Angela cũng nhạt nhoà. Mình nghĩ nếu họ bắt nạt Jamie như trong phim thì đoạn cuối sẽ cảm động hơn. Mọi chi tiết trong truyện, mọi mối quan hệ sao nó hoàn hảo quá, gây gượng ép và không thật. Điều cuối cùng, mình thấy Nicholas miêu tả tâm lý đôi khi hơi dư thừa và chưa tinh tế, hay hình như người dịch dịch chưa rõ nghĩa của ông? Có những cảm xúc được lặp lại nhiều (như Landon muốn khóc), gây nhàm...

Tuy nhiên, truyện cũng có vài điểm mình thích
- Mở và Kết rất hay, bắt đầu bằng Landon chìm vào ảo ảnh quá khứ, và kết thúc cũng với một Landon như vậy. Đoạn văn cuối rất hay.
- Cách tác giả làm cho mình nghi nghi Jamie ngay từ đầu đã để ý Landon
- Nội dung vở kịch hay hơn vở kịch trong phim
- Khi Jamie cố gắng bước đi trên trong lễ đường để đến với chú rể Landon làm mình liên tưởng ngay đến tựa truyện. Một tác phẩm mà khiến độc giả kết nối được ý nghĩa của truyện với tựa thì khá tinh tế, theo mình nghĩ. 

Tóm lại, đây là một cuốn sách với nội dung khá hay nhưng đối với mình, Nicholas Sparks chưa thật sự chinh phục được mình. 
3
526861
2015-08-21 07:25:45
--------------------------
250551
7330
Quả thực đây là cuốn sách đầu tiên của Nicholas Spark mà tôi đọc cũng như là mua ở tiki.  Giọng văn của tác giả ở phần đầu sách kể về kí ức của nhân vật bằng một giọng văn trầm buồn mà ám ảnh. Tình yêu của Jasmine và Landon khiến người đọc như tôi không khỏi thích thú ở phần đầu truyện, và quả như lời cảnh báo của tác giả, “Đầu tiên, bạn mỉm cười, rồi sau đó bạn sẽ khóc, xin đừng trách tôi đã không cảnh báo trước.”. Sau đó, Jasmine và Landon trở thành hai con người ở hai thế giới khác nhau, thực sự đau lòng! 
Tình yêu đó là con đường hạnh phúc nhưng cũng thấm đẫm đau thương!
5
205891
2015-08-02 10:32:11
--------------------------
247205
7330
Lại là một cuốn tiểu thuyết lãng mạn của Nicolas Spark, vẫn tuyệt vời như các cuốn khác. Truyện đơn giản, bắt đầu thật đẹp với chuyện tình yêu như trong phim. Các chi tiết được miêu tả kĩ lưỡng, gợi cho người đọc toàn cảnh bức tranh về hai nhân vật chính. Thế nhưng, sau bắt đầu đẹp là một loạt những diễn biến, những bí ẩn làm thay đổi mọi thứ,.. Nếu ở đầu người đọc thấy một câu chuyện tình yêu đẹp, thì giờ người ta được thấy một tình yêu đầy cảm động, đau đớn và ngọt ngào, hoà vào nhau và đều tột cùng cảm xúc. Đáng đọc.
5
256191
2015-07-30 09:59:14
--------------------------
247098
7330
“Đầu tiên, bạn mỉm cười, rồi sau đó bạn sẽ khóc - xin đừng trách tôi đã không cảnh báo trước.” Tác giả đã viết thế, và mình cũng đã bật khóc ở những dòng cuối cùng thật . Cái kết truyện sao mà đau lòng quá, mình đã mong, đã khát khao rằng Jasmine và Landon có thể ở bên nhau. Cải tạo một con người đâu phải chuyện đơn giản, tại sao đên lúc quả ngọn thì lại không còn cơ hội hái? Số phận sao lại nghiệt ngã với họ đến vậy, tại sao chứ? Buồn với kết thúc không trọn vẹn ấy lắm, nhưng phải thừa nhận là truyện vẫn để lại ấn tượng không thể xóa nhòa trong lòng mình.
5
449880
2015-07-30 09:49:34
--------------------------
246666
7330
Có lẽ chỉ những người đã trải qua thăng trầm của cuộc đời mới cảm thấu hết cái hạnh phúc của câu chuyện này. Cô gái chết đi rồi, một cô gái tin yêu và thờ phụng Chúa với cuốn kinh thành bên người như báu vật, chàng trai còn ở lại sống tiếp cuộc đời mà tuổi thanh xuân cô chưa kịp đi hết. Đó là hạnh phúc, dù cho hai con người ấy chẳng thể nào cùng nhau đi tiếp con đường hạnh phúc của họ thì người đã mất ra đi thanh thản và người còn lại cũng không còn gì hối tiếc. Đám cưới hai người họ là một đám cưới được chúc phúc.
3
100688
2015-07-29 18:22:38
--------------------------
241193
7330
Đây là tác phẩm đầu tiên tôi đọc của Nicolas Spark, và rồi tôi bắt đầu bị nghiện các tác phẩm của ông từ đây.
Lúc mới đọc những trang đầu, tôi cảm thấy ông thật kiêu ngạo khi viết rằng: "Đầu tiên, bạn mỉm cười, rồi sau đó bạn sẽ khóc - xin đừng trách tôi đã không cảnh báo trước." Nhưng không hề, càng đọc tôi càng thấy hay, càng đọc càng thấy như mình đang lạc vào một thế giới khác, nơi đó có bờ biển vàng, bầu trời xanh, một tình yêu đẹp và vĩnh hằng nơi thị trấn nhỏ. Nơi đó có một cậu thiếu niên yêu một thiên thần. Landon và Jamie đều ở tuổi mới lớn, và đó cũng là tình yêu đầu. Nó thật đẹp, và khắc cốt ghi tâm. Dù rằng Jamie ra đi, nhưng cô ấy vẫn sống mãi, sống trong lòng của Landon và sống trong lòng độc giả. 
Nicolas Spark quá tài tình trong cách dẫn dắt câu chuyện, ông viết truyện nhưng lại cho người đọc cảm thấy rằng đây không chỉ đơn thuần là một câu chuyện hư cấu, mà nó có thật, làm cho người ta vẫn tin vào một tình yêu đẹp và bất diệt vẫn còn tồn tại. Ông chứng minh cho người ta thấy, tình yêu là thứ tốt đẹp nhất mà con người có được. Với giọng văn nhẹ nhàng, như kể như ru, ông đã làm tôi bị mệ hoặc. 
5
143495
2015-07-25 11:42:06
--------------------------
228553
7330
Tôi biết cuốn sách này qua một bộ phim cùng tên. Cảm thấy rất khác so với phiên bản phim. Trong truyện, các chi tiết được miêu tả rất kỹ lưỡng, chặt chẽ. Tuy nhiên, bạn sẽ cảm thấy vô cùng nhạt nhẽo, có lẽ bởi vì nó quá nhẹ nhàng. Điều đặc biệt trong câu chuyện này là cuốn sách dựa trên một câu chuyện hoàn toàn có thật. Đó là điều mà không phải bất cứ người nào cũng cũng có thể và bắt buộc phải trải qua. Có lẽ, tôi thích nhất chính là phần cuối câu chuyện, thực sự rất hay. Có lẽ ba của Landon rất hãnh diện về con trai mình, Jamie chắc có lẽ rất hạnh phúc vì có được một người chồng như thế và Landon, có lẽ ông cũng rất hạnh phúc với quyết định của mình. Dù cho đó có là một hạnh phúc ngắn ngủi thì nó cũng để lại trong lòng cả người ra đi và người ở lại những cảm xúc khó phai. Đúng thật là một "Đoạn đường để nhớ".
3
13723
2015-07-15 16:26:12
--------------------------
216964
7330
Vẫn là lối văn phong nhẹ nhàng dẫn dắt người đọc vào câu chuyện tình yêu của hai nhân vật chính là Landon & Jamie lãng mạn và không kém phần ngọt ngào. Tình yêu trong truyện của Nicholas Sparks luôn là sự hy sinh và thấu hiểu lẫn nhau chính điều này tạo ra cái hay trong cách viết của ông. Sau khi đọc tác phẩm này thì tôi cũng đã coi thử phim. Phim cũng khá hay nhưng dường như vẫn chưa truyền tải được hết ý đồ của tác giả như đã thể hiện trong sách. điều đáng quý mà tôi đã học từ cuốn sách này là hãy luôn biết quý trọng những khoảnh khắc mà chúng ta được ở bên nhau.
5
133796
2015-06-28 15:41:43
--------------------------
214206
7330
Nhẹ nhàng, yên bình theo một phong cách truyền thống của những chuyện tình kiểu mẫu nhưng vẫn có một sự ngọt ngào riêng mê hoặc những người đã dấn thân vào dõi theo câu chuyện của Landon & Jamie. Thật sai lầm khi nói rằng xem phim hay truyện đều như nhau, phim & truyện có những nét riêng biệt của mình, phim & truyện bổ sung cho nhau, để cùng nhau kết tủa, dệt nên tình yêu thật đẹp của Landon & Jamie. Khi cầm quyển sách lên mình đã không thể bỏ xuống được, một câu chuyện đẹp, một tình yêu đẹp, họ đã sống hết mình vì cuộc sống cho dù nó có ngắn ngủi để khi nhìn lại đó chính là "Đoạn đường để nhớ" của mỗi người. Mình rất thích tựa sách này và mình cũng thích những tác phẩm của Nicholas Sparks.
4
606082
2015-06-24 17:44:55
--------------------------
212793
7330
Đầu tiên, phải nói rằng đây là lần đầu tiên mà một cuốn tiểu thuyết tình cảm phương Tây lại làm tôi rung động nhiều như vậy. Từ cách hành văn, giọng điệu trong từng câu chữ cứ như kéo tôi lạc vào thế giới đầy lãng mạn mà tác giả dựng nên. Cốt truyện tuy không mới, thế nhưng chính những tình cảm thuần khiết mà tác giả thổi hồn vào đó đã làm tim tôi xao xuyến biết bao lần. Từ chi tiết Landon buộc miệng thốt lên khi thực sự ngỡ ngàng vì vẻ đẹp của Jamie, cho đến chi tiết đám cưới đẹp như cổ tích trong truyện, tất cả đều toát lên một tình yêu đầu đời thật cao thượng, thật đẹp đẽ và cũng thật ngây ngô. Trong truyện không chỉ có tình yêu nam nữ mà đan xen vào đó là tình cảm cha con thiêng liêng, tình yêu thương và sự đồng cảm, cảm thông sâu sắc giữa con người với con người. Nó chứa đựng những giá trị nhân văn sâu sắc, những bài học cuộc sống vô cùng ý nghĩa: "Hãy biết trân trọng từng phút giây hạnh phúc bên nhau." 
Đây sẽ là một trong những cuốn sách để lại nhiều cảm xúc nhất trong tôi.
5
293316
2015-06-22 21:34:27
--------------------------
209670
7330
Mình không thích đọc và thật sự cũng không đọc nhiều và quan tâm đến những tác phẩm văn học anh nhưng Đoạn đường để nhớ của nhà văn chuyên viết về tiểu thuyết lãng mạn Nicholas Sparks đã thay đổi tầm nhìn và suy nghĩ của mình.Đây là cuốn sách đầu tiên của ông mà mình tình cờ đọc trên mạng nhưng vì ấn tượng quá sâu sắc và bìa cực kì đẹp nên mình vẫn quyết định mua.Thật sự mà nói những tác phẩm của ông đa phần đều cho nam chính xưng ngôi "tôi" nên sẽ có phần ko khách quan nhưng chính điều đó lại khiến mình cảm thấy rất thú vị.Câu chuyện tình của Landon và Jamie nhẹ nhàng,buồn bã  nhưng không u ám,quá uỷ mị,sướt mướt mà thay vào đó là một cái gì đó rất triết lý,sâu sắc.Mình cũng rất ấn tượng một câu nói của Jamie"Cậu phải hứa là không được thích tớ đấy nhé".Jamie đúng là mẫu người con gái lý tưởng:tinh tế,ngoan hiền,dịu dàng,ân cần,sâu sắc,nghị lực.Landon thì lại là một anh chàng khá bình thường,có đôi chút phong trần nhưng lại rất ấm áp,chu đáo,quan tâm đến người mình yêu.Từng nút thắt được tác giả mở ra rất hợp lí,xúc động khiến người ta cảm thấy có cái gì đó còn vương vấn,đọng lại.Đặc biệt cái kết khá là lạ.Mô tuýp câu chuyện không mới,có gì đó giống trong phim Hàn nhưng với lối dẫn dắt kể chuyện,văn phong của tác giả khiến nó trở nên khác biệt,có hồn,không xáo rỗng.Đáng để mua!
5
458679
2015-06-17 23:23:19
--------------------------
208380
7330
Đây không phải một cuốn truyện kịch tính với đầy những nút thắt, mở mà tình tiết, mạch truyện trôi khá chậm rãi, bình dị, nhẹ nhàng nhưng sức hấp dẫn của nó lại cực lớn đến nỗi đã đọc là khó dứt ra. Tuy nội dung có dính dáng đến tôn giáo, vốn là những yếu tố không phù hợp với mình lắm nhưng trong cuốn sách này, những yếu tố ấy lại không khiến mình phản cảm. Truyện buồn, thật sự buồn, mình đã rất muốn khóc khi biết Jasmine mang trong mình căn bệnh ác nghiệt. Mình đã rất buồn, rất tiếc cho mối tình đầu đẹp đẽ ấy, nhưng cũng cái kết mong manh ấy lại khiến mình chợt nhận ra bản thân cần phải trân trọng những người xung quanh hơn, vì cuộc sống nhiều bất ngờ lắm, đừng để sau này lại hối hận muộn màng...
5
393748
2015-06-15 02:01:05
--------------------------
206960
7330
Lần đầu tiên mình đọc tác phẩm này thấy có nét tương đồng rất lớn với bộ phim Friendship của Thái Lan được sản xuất vào năm 2008. Đầu tiên, cậu trai cũng không có cái nhìn thiện cảm với cô gái nhưng dần dà cậu bị sự trong sáng và vẻ thánh thiện, tình yêu thương và hay giúp đỡ người khác của cô gái "hớp hồn". Mối tình ấy diễn ra tuy không dài nhưng để lại những sự tiếc nuối không nguôi trong trái tim cậu, những kí ức ấy nó cứ hiện lên một cách vô thức mặc dù cậu đã trải qua một thời gian dài. Đúng là một đoạn đường không thể quên được, một đoạn đường đáng để cậu và những người đọc câu chuyện của cậu phải lưu luyến và giữ mãi trong hoài niệm. Tác phẩm tuy ngắn thôi nhưng đủ để chạm vào trái tim của người đọc và cũng đủ để người ta nhận thấy rằng ở đâu đó vẫn có nhiều tâm hồn trong sáng và luôn sẵn sàng vì người khác đến quên bản thân mình. Phải chi trên thế giới này ai cũng có trái tim yêu thương mọi người như vậy thì tốt biết dường nào nhỉ?
4
274995
2015-06-11 08:28:10
--------------------------
203362
7330
Lúc đầu, mình bị ấn tượng bởi bìa sách được minh họa rất đẹp và cả lời khẳng định của tác giả nên đã mua cuốn sách này. Thú thực là mình đã bị bất ngờ khi đọc xong toàn bộ câu chuyện dẫu cho motip truyện khá quen thuộc nhưng bằng lối kể chuyện tài tình, mộc mạc, tác giả đã cho ta thấy một chuyện tình đầy trong sáng, khiến người đọc bị cuốn theo mạch kể của chuyện từ lúc nào không hay. Điều mình cảm thấy ấn tượng nhất chính là cái kết của câu chuyện, thật sự rất bất ngờ và khiến câu chuyện trở nên tuyệt vời hơn.
5
444978
2015-06-01 09:22:48
--------------------------
195695
7330
Thật sự thì mô típ của "Đoạn đường để nhớ" không hề mới lạ. Đó là câu chuyện lãng mạn về mối tình đầu và cũng là duy nhất vì nhân vật chính sau đó mất do mắc bệnh ung thư. Bạn có thể thấy câu chuyện này rất quen thuộc giống như những bộ phim Hàn Quốc sướt mướt thường chiếu trên tv. Nhiều khi biết được cốt truyện nhiều người thường cho rằng tác phẩm này của Nicholas Sparks sẽ bị sến, lý tưởng hóa, không có thực...Tuy nhiên "Đoạn đường để nhớ" đã vượt qua được điều đó nhờ vào phong cách giản dị, chân thành, gần gũi. Có cảm giác cuốn sách đi vào lòng một cách rất tự nhiên, nhẹ nhàng không cần gượng ép và giúp chúng ta cho đi nhiều hơn, yêu thương nhiều hơn những điều tốt đẹp
5
263240
2015-05-14 13:08:45
--------------------------
191989
7330
Câu chuyện về chàng trai Landon và cô gái Jamie không kịch tính, hấp dẫn, nhưng nó lại để lại trong lòng người đọc cái gì đó thât khó tả. Cô gái bình thường, ngoan ngoãn hiền lành, chẳng tiệc tùng, quần áo vậy mà làm Landon phải thổn thức. Câu chuyện tình yêu vượt qua cả cái chết, một tình yêu thật đẹp đẽ. Đọc xong cuốn này, nó khiến mình phải rơi nước mắt. Nicholas Sparks thật đúng là ông hoàng lãng mạn. Mình đã có đủ bộ sách của tác giả này, đọc mãi không thấy chán.
Bìa sách rất đẹp, diễn tả đúng nội dung của câu chuyện, lỗi chính tả thì rất ít sai sót.
5
487348
2015-05-03 12:15:44
--------------------------
186603
7330
Những gì trong sáng, nhẹ nhàng nhất Nicholas Sparks đã gửi trọn vẹn vào Đoạn Đường Để Nhớ. Từng chi tiết, từng hoạt cảnh trong truyện rất chậm rãi, chẳng kịch tính, vồ vập hay thúc ép người đọc phải lật từ trang này sang trang khác để đi đến kết luận. Cuốn sách khiến bất cứ ai cũng phải lắng mình để dõi theo hành trình khám phá bản thân của Landon, câu học trò 17 tuổi luôn khiến tất cả những ai biết cậu đều phải lắc đầu. Có lẽ chỉ riêng Jamie lại thấy ở Landon những điều tốt đẹp mà chính cậu cũng chẳng hề nhận ra. Sau nhiều trải nghiệm, họ đến với nhau bằng tình cảm trong sáng rất mực thấu hiểu và sẻ chia ... nhưng lại sớm mất nhau trong chốc lát bởi sự sắp đặt của số phận. Sự ra đi của Jamie có lẽ khiến tôi mỉm cười nhiều hơn là nước mắt, bởi đâu đó tất cả mọi người trong câu chuyện đều biết rằng cái Jamie đã mang đến cho họ thật sự có ý nghĩa. Nếu bạn luôn trung thành với những kết thúc có hậu thì hãy tìm kiếm cho bản thân một góc nhỏ trong tâm hồn với những cái kết sâu sắc ý nghĩa như chính những trang văn trong tác phẩm này.
5
474670
2015-04-21 15:25:17
--------------------------
185381
7330
Đây là cuốn tiểu thuyết đầu tiên của Nicholas Sparks mà mình được đọc, và cũng từ đây mình bắt đầu quan tâm và yêu thích những tác phẩm của betselling author này.
Landon Carter - một cậu thiếu niên 17 tuổi nổi loạn, cứng đầu, đã gặp và làm quen với Jamie Sullivan tại trường trung học như một định mệnh. Cô gái tuy bị nhiều người xa lánh vì bị cho là kỳ quái nhưng lại có tâm hồn cao thượng, giàu lòng vị tha và tôn sùng Chúa, đã cảm hóa tâm hồn của Landon, giúp cậu tìm lại được niềm vui và ý nghĩa trong cuộc sống. Thế nhưng, thật bất ngờ khi Nicholas đã để cho thần chết cướp đi sinh mạng cô gái trẻ bằng căn bệnh máu trắng quái ác. Đọc đến đoạn này bỗng nhiên tim mình thắt lại vì cảm động và xót xa, và rồi bật khóc khi cuối cùng Landon và Jamie cũng kết hôn với nhau trước khi Jamie từ giã cuộc đời. Kết thúc không có hậu như người ta mong đợi, nhưng đủ đẹp để khép lại một chuyện tình hạnh phúc.
5
122350
2015-04-19 11:35:14
--------------------------
182637
7330
Trong quãng đời để lớn, sẽ có những khoảnh khắc, khi chúng ta nhìn lại thấy như diệu kỳ ở đây. Nicholas Sparks đã kể 1 trong những câu chuyện cảm động về khoảnh khắc cảm động như thế. Một cậu bé, đang lớn, đang loay hoay trong vỏ bọc chính bản thân mình, để thoát ra. để trưởng thành. Nhưng dường như, như món canh còn thiếu vị, cậu chưa thể hoàn thành. Và rồi, khoảnh khắc cậu chọn lựa bước vào lớp học kịch, cuộc đời cậu, như chưa bao giờ lường trước, đã thay đổi. Thực sự thay đổi. Và rồi, mỗi khoảnh khắc qua đi, tình yêu cứ thế đến tự nhiên như chính cậu đã đợi chờ từ lâu. Giọng văn nhẹ nhàng, dịu dàng dẫn dắt người đọc. Khiến cho ta cứ luôn ngỡ rằng, từ khoảnh khắc định mệnh đó trở đi, tất cả đều diễn ra như thể là điều tất yếu của chúa. Không thể khác. Như một bản tình ca dành tặng những tình yêu trong sáng vẫn còn trên thế gian. Một chuyện tình đẹp ngỡ như mơ. Một cô bé trong sáng như thiên thần. Dịu dàng, giàu đức tin, chưa bao giờ thôi yêu đời và yêu người. Em khiến tôi bất giác nghĩ ngay đến những chú thiên nga nhỏ bé, lông trắng muốt, tinh khiết, trong sáng. Người đọc, như tôi, chắc chắn sẽ có giây phút nào đó, ước muốn trở nên một phần như em. Bởi đẹp quá, tinh khôi quá, thánh thiện quá. Họ trở thành một phần trong kí ức của nhau."Tôi có thể già đi và khôn ngoan hơn, tôi có thể đã sống cuộc sống khác nhau sau ngày đó, nhưng tôi biết rằng cuối cùng, khi tôi rời xa thế giới này, những kỷ niệm về  ngày ấy sẽ là những hình ảnh cuối cùng trôi qua tâm trí tôi". ..
4
475837
2015-04-14 15:47:31
--------------------------
166763
7330
Tiết tấu truyện không quá nhanh, cách dẫn dắt cũng chậm rãi, từng chi tiết một. Truyện nói khá nhiều về kinh thánh, nhất là về nhân vật chính, cô ấy là một kẻ luôn nghĩ về Chúa và tất cả những gì diễn ra trước mắt đều là do Chúa sắp đặt, nên cô không cảm thấy bất hạnh mà ngược lại chỉ biết chấp nhận số phận của mình. Thật ra mình cảm thấy không ấn tượng lắm với cuốn này cho đến khi đọc những chương cuối cùng. Dù cho kết thúc có phần khá là bi đát, nhưng đối với mọi nhân vật trong truyện và cả người đọc thì nó đủ để khiến người ta mãn nguyện.
3
392446
2015-03-13 13:16:18
--------------------------
163790
7330
Đừng hy vọng bạn tìm thấy một tiểu thuyết tình cảm kịch tính, nhiều nút thắt hay cao trào khi đến với Nicholas Sparks. Nhà văn đã tạo nên một câu chuyện tình nhẹ nhàng, trong sáng, chậm rãi và buồn da diết. Câu chuyện tình đẹp như mơ của hai người trẻ, với lời tựa ở phía sau cuốn sách, có lẽ bạn cũng đã phần nào biết được kết thúc. Có thể một kết thúc không có hậu sẽ khiến bạn hụt hẫng, nhưng cuộc sống là vậy, và tình yêu tuổi trẻ cũng là như vậy. Không phải người nào cũng có thể đi với ta đến cuối con đường, và về sau chúng ta có thể sẽ yêu thêm nhiều người khác. Nhưng mối tình đầu là người mà ta có thể sẽ không còn yêu, nhưng không thể nào quên được, một hình bóng sẽ theo ta suốt đời.
4
134264
2015-03-05 22:01:51
--------------------------
158798
7330
Đây dường như là cuốn sách khiến nhiều người thấy tim mình đau nhói. Một câu truyện tình buồn cho những ai yêu nhau nhưng mãi mãi không thể đến được với nhau. Thứ tình cảm mộc mạc, giản dị nhưng khắc sâu đến tận con tim, khiến một chàng trai dù bao nhiêu năm về sau vẫn còn luôn ghi nhớ. Tác giả đã cho ta thấy sức mạnh có thể làm lay động con tim của cô gái ấy - một cô gái mắc bệnh máu trắng nhưng lại có khả năng thay đổi một con người.

"There's a song that's inside of my soul
It's the one that I've tried to write over and over again
I'm awake in the infinite cold, but you sing to me over
And over and over again

So I lay my head back down
And I lift my hands and pray to be only yours
I pray to be only yours
I know now you're my only hope"

Một bài hát cực kỳ nhẹ nhàng và sâu lắng từ bộ phim chuyển thể. Tôi khuyên bất cứ ai đã và sẽ đọc cuốn sách này cũng nên xem bộ phim để hiểu thêm về câu chuyện đầy lay động và hấp dẫn này.
5
89033
2015-02-13 22:54:40
--------------------------
149552
7330
Đây là cuốn sách thứ hai của N.Sparks mà mình đã đọc. Tuy ngắn như đọng lại rất nhiều cảm xúc sau khi đã đọc xong. Tác phẩm thật nhẹ nhàng, một chút vui, một chút buồn. Không quá nhiều nước mắt nhưng lại thật cảm động.
     Lòng vị tha, vẻ đẹp thật sự của jamie sau hình ảnh giản dị đời thường đã làm thay đổi tính cách của một người. Từ chơi bời, quậy phá trở nên đứng đắn, trách nhiệm hơn. Tuy cái chết đã cận kề, nhưng với jamie, niềm tin vẫn còn mãi. Còn Landon dường như đã tìm được tình yêu thực sự của đời mình, a đã chứng minh cho mọi người thấy tình yêu đó đẹp đẽ và cao thượng như thế nào. Chứ không phải là sự thương hại hay vì Jamie sắp không còn nữa và a không cần phải cam kết điều gì. Mọi kỉ niệm giữa hai người đều được in sâu vào trong kí ức của Landon. Để rồi sau 40 năm, hồi tưởng lại, a vẫn mỉm cười vì đã được yêu cô. 
 Những trích đoạn trong tác phẩm thực sự ý nghĩa. Mình đã xem bộ phim này, rất hay và cảm động nhưng mình không ngờ là đọc sách còn mang lại cảm xúc nhiều hơn gấp bội.
5
476496
2015-01-13 23:06:53
--------------------------
145297
7330
Đây là tác phẩm thứ hai của tác giả này mà mình đọc của nhà văn này, thật sự rất nhẹ nhàng và dịu dàng, một Jamie thiên thần mộc mạc giản dị nhưng mắc bệnh máu trắng đã làm cho không chỉ toàn người dân vùng ngoại ô phải thương yêu đau xót mà còn thay đổi cả cuộc đời của một Landon, điểm đáng chê duy nhất là tác phẩm có lẽ quá nhẹ nhàng nên cũng không có quá nhiều chi tiết bất ngờ nhưng lúc mở đầu thì tác giả lại có cách kể chuyện khá hóm hỉnh và thu hút. Không tệ , hãy cho Jamie và Landon một cơ hội nhé ;)
4
90063
2014-12-29 23:07:15
--------------------------
144725
7330
Cốt truyện về một tình yêu đẹp nhưng lại bị chia cắt bởi số phận có lẽ đã không còn xa lạ, tuy vậy, cái cách kể chuyện của tác giả khiến từng chi tiết nhỏ cũng trở nên sống động, câu chuyện tình yêu của Landon và Jamie tuy bình dị, trong sáng, giản đơn nhưng cũng trở nên thật phi thường, mãnh liệt. Đúng như Nicholas đã nói, càng về sau, truyện càng buồn đến nao lòng, khi thời gian của 2 nhân vật càng bị rút ngắn cũng là lúc họ nhận ra tình cảm sâu đậm đến mức nào. Buồn nhưng gợi lên hy vọng và sự bình yên!
5
404415
2014-12-27 20:51:45
--------------------------
143103
7330
Truyện của  Nicholas Sparks dường như lúc nào cũng vậy, Đầu truyện rất đẹp nhưng cuối truyện buồn thê thảm. " Đoạn đường để nhớ" cũng không nằm ngoại lệ. 
Câu chuyện kể về chuyện tình giữa Landon và Jamie. Đầu chuyện Landon được miêu tả là chàng trai khá là nghịch ngợm, còn Jamie lại là cô gái nghiêm túc hết sức và không có gì nổi bật trong mắt của đám con trai cả. Thế nhưng số mệnh đã đưa họ đến với nhau. Họ khiêu vũ cùng nhau, rồi trong đêm công diễn vở kịch giáng sinh, Landon như bị mê hoặc bởi vẻ đẹp bấy lâu nay bị giấu kín của Jamie. Tình cảm của họ bắt đầu nảy nở. Nhưng thật trớ trêu khi Jamie bị mắc bệnh hiểm ác và không thể qua được. Có lẽ nút thắt này của đã cho người đọc thấy được biệt tài viết tiểu thuyết lãng mạn của tác giả.
Câu chuyện dù có kết thúc hơi buồn nhưng thực sự để lại cho người đọc một niềm tin vào tình yêu, một tình yêu vĩnh cửu, trường tồn.
5
414969
2014-12-21 15:47:57
--------------------------
141167
7330
"Đoạn đường để nhớ" - kí ức ngọt ngào của một thời tuổi trẻ, bình dị và rất đỗi đơn thuần. Thế nhưng với một số người thì nó lại rất sâu đậm, đến nỗi sau 40 năm - chừng ấy thời gian để một con người có thể quên đi những điều vụn vặt, ấy vậy mà chàng trai ấy (Ladon) vẫn nhớ như in những điều "vụn vặt" của tuổi 17 chi tiết đến không tưởng. Dường như tình yêu có thể khiến con người ta làm được những điều thật phi thường. Ở cái tuổi xế chiều, đôi khi chúng ta không còn đủ minh mẫn đề mà ghi nhớ tất cả, nhưng bạn thấy đấy, Ladon, dù có là một ông già 57 tuổi, vẫn luôn khắc khoải về cái tuổi 17 của mình. Jamie, cô gái mà Ladon yêu, yêu suốt 40 năm, dù cho cô đã mãi mãi rời xa anh ở tuổi 17. Cuốn sách như minh chứng, hay như đang chứng tỏ cho những con người ngờ vực vào tình yêu, nghi ngờ về sự thuỷ chung, một lần nữa cảm thấy xấu hổ cho cái tình yêu, cái sự nghi kị tầm thường của mình. Cuốn sách viết không quá kịch tính, cao trào để lấy nước mắt của ta, mà chỉ nhẹ nhàng đủ để ta cảm nhận nỗi đau của sự mất mát, nỗi đau khi mất đi người mình yêu. Ở đó, ta không chỉ đau nỗi đau của Ladon, mà còn đau nỗi đau của một người cha mất đi người con gái, đau nỗi đau mất đi một người bạn, cộng hưởng của những nỗi đau ấy vừa đủ cho ta hiều, cho ta cảm, để thêm trân trọng cuộc sống này hơn, gia đình, bạn bè hơn và cũng để ta thêm yêu, thêm ngưỡng mộ tình yêu ấy.
5
468682
2014-12-14 10:06:05
--------------------------
140916
7330
Lúc đọc xong quyển sách này tôi muốn thốt lên: "Ôi! Một cái kết thật tuyệt vời!". Vì nó hoàn toàn không giống những cái kết buồn theo lối mòn của thầy phù thuỷ Nicholas Sparks. 
Một câu chuyện đáng yêu, ngọt ngào và giản đơn, một tình yêu đến nhẹ nhàng như cách ta khẽ khàng say giấc ngủ và một nỗi buốn thấm thía làm trái tim ta thổn thức vì đau đớn. Cuốn sách "Đoạn đường để nhớ" chính là nơi chứa đựng tất cả những cảm xúc ấy. 
Landon lúc đầu có vẻ là một cậu trai nghịch ngợm và phớt đời, Jamie thì lại là một cô bé cực kỳ tốt bụng và nghiêm túc, nói chính xác thì cô bé chính là thiên thần. Nhưng cách Nicholas miêu tả bản chất thiên thần của cô bé lại thật dễ chịu, giống như cô bé có thể xoa dịu bất cứ vết thương lòng nào vậy. Tôi dần dần yêu mến Jamie cũng giống như cái cách Landon dần phải lòng cô vậy. Hai đoạn mà tôi thích nhất trong tác phẩm này chính là nụ hôn đầu của Landon và Jamie. Tác giả tả ít, nhưng lại gợi lên một hình ảnh rất đẹp đẽ đến nỗi tôi phải đọc đi đọc lại đoạn này rất nhiều lần. Đoạn thứ hai là lúc Landon siết tay Jamie và hỏi: "Em yêu anh phải không? Nếu yêu thì em sẽ làm những gì anh mong muốn đúng chứ?". Đó là lời mào đầu màn cầu hôn dễ thương nhất mà tôi từng đọc. Đây là một câu chuyện đan xen buồn vui lẫn lộn, có lúc bạn cười, có lúc bạn lại khóc, có lúc bạn vừa cười vừa khóc. Và đây là một trong những câu chuyện hay nhất mà tôi từng đọc.
5
404432
2014-12-13 01:17:47
--------------------------
139684
7330
Sau một ngày mệt mỏi với bao bộn bề cuộc sống, buồn có mà vui cũng có, cuốn sách này là để dàng cho bạn. Việc bạn cần làm là để cho đầu óc mình thư thái và yên bình nhất, Nicholas Sparks sẽ đưa bạn vào thế giới của Đoạn đường để nhớ qua những câu chữ đầy nhẹ nhàng mà lắng đọng.
Landon và Jamie hai con người rất đỗi bình thường. Có thể trong thế giới này ta có thể bắt gặp một Landon thứ hai cũng ngỗ ngược bồng bột, một Jamie thứ hai hiền hậu hết lòng vì người khác. Nhưng chỉ có trong câu chuyện này bạn mới bắt gặp Landon và Jamie với tuổi 17 thanh xuân tươi đẹp đầy biến chuyển và khiến chúng ta, những độc giả chứng kiến câu chuyện của họ phải rơi lệ. Bạn sẽ không cảm hối tiếc vì đã mua cuốn sách khi đóng nó lại. Tôi tin chắc lúc ấy bạn sẽ khóc và suy nghĩ về những điều trắc ẩn trong tình chi tiết, từng lời nói của nhân vật.
Nicholas Sparks là tác giả yêu thích của tôi. Ông không viết về những điều phi thường, viển vông, ông viết về những thứ rất đỗi bình dị, đời thường mà vẫn khiến trái tim ta phải thổn thức. Đoạn đường để nhớ cũng không phải ngoại lệ. Tôi khuyên bạn nên sở hữu cuốn sách này.
5
337360
2014-12-08 12:56:23
--------------------------
137893
7330
Tuy sách thuộc thể loại tình cảm lãng mạn không phải gout của mình, nhưng Nicholas Spark là tác giả duy nhất về đề tài này mà mình đọc, đa phần câu chuyện mà ông viết rất buồn và cuốn sách này cũng không ngoại lệ. Đã xem phim và đọc sách, tôi thấy cuốn sách và bộ phim của nó không giống nhau hoàn toàn, theo tôi là rất khác. Tôi thích bộ phim hơn, song với cái kết tôi thiêng về cuốn sách có vẻ vì nó ít đau thương hơn trong phim, cho người đọc nhiều tưởng tượng và bớt bi quan hơn.
4
105913
2014-11-29 14:12:58
--------------------------
137558
7330
Tôi biết đến Nicholas Sparks qua một stt của người bạn trên fb, khá tò mò nên tôi đã tìm đến ông và tìm đến cuốn Đoạn Đường Để Nhớ.Thoạt đầu tôi khá khó hiểu cách dẫn dắt chuyện của ông , nhưng càng đọc càng thấm vậy đấy.Mỗi câu  văn đều chạm vào tim của người đọc.chỉ đọc thôi tôi cũng cảm nhận được vẻ đẹp của thị trấn Beaufort , chỉ đọc thôi tôi cũng nhận thấy tình cảm của Jamie và  Landon thật chân thành và mãnh liệt biết bao.Mặc dù câu chuyện đó có cảnh báo trước nhưng những trang cuối của ĐĐĐN vẫn khiến tôi lăn nước mắt mối tình đầu đẹp mà xao xót xa quá .Thật đúng khi nói :" Một câu chuyện ngọt ngào về tình yêu tuổi trẻ khó quên... Nicholas biết cách chạm đến trái tim người đọc ". Và tôi cũng sẽ không ngần ngại mà mua thêm nhiều cuốn sách của ông nữa .!
5
469498
2014-11-27 10:28:34
--------------------------
136620
7330
Một câu chuyện tình buồn về tình yêu nhưng mang lại nhiều điều khi đọc.Cốt chuyện khá hay,lôi cuốn khi từ một anh chàng ngỗ ngược Landon đã thay đổi khi yêu Jamie.Dù cho cô gái ấy bị bệnh nhưng tình yêu của Landon đả không bỏ rới cô ấy trong lúc đau đớn nhất.Mình đã khóc rất nhiều khi càng đọc càng thấy bế tắc cho cặp đôi này.Trong những tác phẩm mà Nicholas Sparks đã viết thì đây có lẽ là tác phẩm mình thích nhất không chỉ về nội dung và ý nghĩa nó mang lại cũng thật tuyệt vời
Tình yêu đôi khi đau đớn nhưng lại có thể làm nên tất cả.Mình mong là cuốn sách này có thễ gửi gắm đến người người đọc hơn thông qua viewer này (bạn này yêu một anh ngỗ ngược thì đây là món quà tuyệt nhất :)) )
5
406836
2014-11-22 14:14:46
--------------------------
134500
7330
Tác phẩm đầu tiên tôi đọc của tác giả Nicholas Sparks. Đã được cảnh báo trước về cái kết buồn, và tác giả đã khẳng định rằng bạn đọc sẽ khóc.
Mở đầu câu chuyện là những nhân vật hết sức bình thường, trong cuộc sống bình thường. Những cô cậu 17 tuổi đầy sôi động trẻ trung và bất đồng. 1 thị trấn ven biển yên bình, nơi có 1 cô bé thiên thần luôn được mọi người yêu mến.
Và tất cả những việc tốt cô bé làm, bao gồm việc cảm hóa và thay đổi được Landon, một chàng trai đầy nổi loạn. Và họ đã yêu nhau, qua nhiều buổi tập kịch, những cuộc trò chuyện trên đoạn đường đi bộ về nhà.
Chuyện tình sẽ thật đẹp, mối tình đầu luôn khó quên nhưng phải chăng cái cách nó để lại dấu ấn thật quá buồn. Suốt chương 12 dài nhất ấy vẫn nói về những đau buồn,mất mát mà mọi người đã dự tính trước khi biết tin Jamie bệnh nặng và cô bé sẽ khó có thể qua khỏi, chỉ sớm hay muộn. Nhưng cái kết ở chương 13 ngắn ngủi ấy lại khiến người ta bật khóc. Cậu bạn Landon đã trưởng thành, và tình yêu cậu dành cho thiên thần của cậu là thật, nó sâu đậm, đủ để cậu bé 17 tuổi năm đó có đủ sức mạnh để cầu hôn. Và sau 40 năm chiếc nhẫn cưới ấy vẫn luôn trên ngón tay áp út, nơi nó luôn thuộc về. Mối tình đâu và trọn đời.
5
83618
2014-11-09 21:00:31
--------------------------
133405
7330
Nội dung đơn giản và cách kể chuyện vô cùng mộc mạc, chan chứa tình cảm lôi cuốn người đọc vào câu chuyện mối tình đầu và cũng là tình cuối của chàng trai mới lớn. Đọc cuốn sách này, mình nhận ra một điều rằng: Tuổi trẻ là những gì ương bướng, thơ ngây trong sáng với tình yêu đầu, biết là đau khổ chông gai nhưng quyết không từ bỏ, và cùng nhau vượt qua một đoạn đường để nhớ. Hãy sống với tình yêu thật chân thành, vì ngày mai không ai lường trước được cuộc sống sẽ ra sao, những người ta yêu quý sẽ thế nào. Tác phẩm gây ấn tượng mạnh với mình dù câu chuyện không dài, nhưng đủ để rơi nước mắt.
5
113052
2014-11-05 10:44:30
--------------------------
132916
7330
Tôi coi phim rồi mới biết là có sách, thế là mua đọc. Truyện rất cảm động, nhất là ở cái kết, dù chỉ còn 1 ngày, 1 tiếng, 1 giây Landon vs Jasmine vẫn muốn là của nhau. Con người cộc tính Landon đã thay đổi vì yêu một cô gái chất phác như Jasmine. Nicolas Sparks đã thành công trong việc miêu tả cảm xúc nhân vật, cho người đọc thấy tình yêu của hai người họ lớn và vĩ đại đến cỡ nào. Nhà văn cũng thật tàn nhẫn khi viết một cái kết như vậy, đến với nhau không dễ  vậy mà khi xa nhau mong manh như sợi chỉ.
4
109334
2014-11-02 21:21:46
--------------------------
132062
7330
Ngay từ đầu khi đọc câu chuyện,ta cảm nhận được giọng văn của Nicholas vô cùng hóm hỉnh ,sôi nổi.Nhưng trong cái chất sôi nổi ấy,ta vẫn thấy một chút cảm giác buồn man mác mà tác giả gửi gắm như một phần hé lộ từ từ bức màn bí mật sau câu nói ban đầu của mình.Quả thật là tôi đã rơi nước mắt thật,đúng như lời cảnh báo của tác giả.Đây không phải lần đầu tiên tôi khóc khi đọc tiểu thuyết,nhất là tiểu thuyết bi kịch.Nhưng tôi không cho rằng "Đoạn Đường Để Nhớ" là tiểu thuyết bi kịch.Bởi vì nhân vật chính -Jamie Sullivan đã đạt được ước mơ mà cả đời cô mơ ước,được lấy người mà cô hết mục yêu thương,mặc dù cuộc sống của cô rất ngắn ngủi.Jamie có lòng bao dung,yêu thương vô hạn đối với mọi người xung quanh.Lòng thánh thiện của cô tựa thiên sứ,chắc chắn,khi cô rời bỏ trần gian,chúa sẽ rước cô về thiên đường .Thiên sứ Jamie Sullivan sẽ càng hài lòng hơn khi ở trên đó ,cô biết được Landon -chồng cô vẫn thủy chung yêu cô nguyên vẹn như thuở nào...
Câu chuyện tuy ngắn nhưng chứa đựng sức mạnh nhân văn to lớn.Nó gợi lên bao cảm xúc tích cực trong lòng người đọc.Suốt quá trình câu chuyện,ta không hề thấy cảm xúc hờn ghen,ích kỷ mà chỉ toàn tình yêu thương nồng nàn.Câu chuyện là tình yêu đẹp ,lãng mạn và là tình yêu đích thực.Nó thực sự "Dữ dội và dịu êm-Ồn ào và lặng lẽ"như nhà thơ Xuân Quỳnh đã định nghĩa về tình yêu!
4
415349
2014-10-29 14:50:39
--------------------------
129676
7330
Khởi đầu với lời khẳng định của Nicholas Sparks, câu chuyện mở ra hết sức nhẹ nhàng, vô tư, vẽ nên bầu không gian không mấy xa lạ với mô típ quen thuộc để rồi sau đó, từng sự kiện diễn ra, không gây nên một sự bất ngờ đặc biệt nào. Qua từng suy nghĩ của nhân vật nam chính, không khó để người đọc đoán trước từng chi tiết cũng như kết cục của toàn câu chuyện. Vậy thì tác phẩm của ông đắc ở điểm nào? Vì sao một cốt truyện không lấy gì làm mới mẻ lại tác động đến độc giả với sức hút mạnh mẽ đến thế? Tất cả có lẽ bởi ông đã để cho người đọc có cơ hội tìm được một khía cạnh của chính mình, hay chăng là một mảnh nhỏ của câu chuyện cuộc đời mình trong từng chi tiết, dù là nhỏ nhặt. Cái viễn cảnh được ông khắc họa ở những chương cuối cùng, khi nhân vật nữ chính nằm liệt trên giường bệnh, rõ ràng không phải là cảnh tượng quá xa lạ, nhưng sự chân thực trong miêu tả quá sắc nét, quá bi thương chính là yếu tố gắn kết con người với tác phẩm. Và dường như nhà văn người Mĩ muốn sử dụng ngay sự giản đơn mà sâu sắc này để lồng vào đó những thông điệp ý nghĩ không chỉ về tình yêu, mà còn về đáng tạo hoá, còn về tình thương mến dành cho những người xung quanh, đặc biệt là những mảnh đời bất hạnh. Tình yêu của đôi bạn trẻ trong tác phẩm tuy không trải qua nhiều thử thách cam go hay gian nan khốn khó như sự éo le thường gặp trong nhiều câu chuyện, mối tình giữa họ nhẹ nhàng chớm nở, họ nhẹ nhàng đến bên nhau, vô thưởng, vô phạt, vô tư lự, thậm chí đến nút thắt của số phận, tình yêu của họ vẫn mang nét trong sáng, họ chọn cái kết hoàn hảo cho một tình yêu vĩnh cửu, nhưng, giữa những câu từ thuơng mến đó, có một sự nồng nhiệt, một sự mãnh liệt không thể chối bỏ, toát ra, lan rộng và lưu giữ.
Ý nghĩa của tựa sách được tác giả níu lại đến tận những trang cuối cùng của tác phẩm, nhưng không gây cho người đọc sự bức nối, mà trái lại, thỏa mãn, bởi lẽ chính nhờ vị trí ông đưa là lời giải thích mà 'Đoạn đường để nhớ' (A walk to remember) lại mang đầy đủ tầng nghĩa, chứa đựng toàn bộ câu chuyện cùng với dòng xúc cảm. Những bước đi ấy, là kết tinh của tất cả thuơng yêu, của trăn trở, của niềm đau và của một mối tình, mối nhân duyên tuy nhẹ nhàng nhưng đồng thời cũng mãnh liệt.
4
148582
2014-10-12 01:11:17
--------------------------
126377
7330
Có nhiều con đường đi miết rồi sẽ thành quen cũng có nhiều khiến ta không bao giờ muốn đặt chân vào lần thứ hai lại có con đường dẫu biết rằng không thể đi lại mà vẫn cố chấp đuổi theo . Y như lời nhân vật chính nói theo cô con đường gian nan và cũng lắm vất vả nhất đó chính là con đường tới tim người mình yêu nhưng anh ta lại không yêu mình . Nhiều khi biết sẽ tổn thương nhưng khổng thể từ bỏ . Nhiều khi muốn từ bỏ lắm rồi nhưng lại không nỡ buông tay . Tác giả miêu tả thế giới nội tâm của các nhân vật rất xuất sắc làm tôi cùng cười cùng khóc theo nhân vật luôn . Một câu truyện rất ý nghĩa và sâu sắc . Rất hài lòng khi đọc xong tác phẩm này
5
337423
2014-09-18 18:39:18
--------------------------
125720
7330
Cốt truyện rất hay và giàu ý nghĩa, và thật sự rất cảm động. Tình yêu của 2 nhân vật chính rất mãnh liệt và cao thượng với những câu tỏ tình rất ngọt ngào mà chàng trai giành cho cô gái. Không chỉ mang thông điệp là sự bất tử của tình yêu nam nữ mà truyện còn lồng ghép vào đó những tình cảm rất hài hoà của con người như tình bạn, tình cảm gia đình.. Truyện đã truyền tải một chân lý là chỉ có tình yêu mới làm cuộc sống trở nên ý nghĩa. Tuy nói đây là kết cục buồn nhưng riêng mình thấy nó rất có hậu. Điểm mình không thích ở cuốn sách là những câu tỏ tình hơi uỷ mị, chỉ thích hợp với những bạn thích xu hướng văn học lãng mạn.
3
284845
2014-09-15 11:51:11
--------------------------
125310
7330
Một chuyện tình thật đẹp được vẽ ra với Đoạn Đường Để Nhớ. Khắc họa lên là một mối tình tự nhiên của Landon và Jamie.
Mở đầu chuyện tình tác giả làm cho người đọc cảm thấy rất thú vị với những trò đùa của Landon giành cho Jamie, nhưng khi đi vào chuyện tình ấy, người đọc lại cảm thấy thật đau xót cho chuyện tình ấy. Khi mà sự bất lực trước cái chết của Jamie không thể cứu vãn nữa. Tuy là một cái kết buồn nhưng những gì để lại cho nó không hẳn buồn như vậy. Tình yêu của Landon, những ký ức tình yêu của 2 người sẽ còn sống mãi.
Thặt sự khá phục tác giả khi đẩy người đọc vào những cung bậc cảm xúc thật tuyệt vời, cười vui vẻ lúc đầu nhưng lại thổn thức liền ngay sau đó.
Thiết kế bìa cũng làm mình hài lòng về quyển sách. Nhẹ nhàng, mộc mạc làm cho người đọc cảm thấy thư thái và hồi tưởng về câu chuyện tình đẹp ấy!
5
303773
2014-09-12 16:38:24
--------------------------
121804
7330
Nhắc tới những tác phẩm của Nicholas Sparks là nhắc tới sự lãng mạn, ngọt ngào của những cặp đôi, nhưng bên cạnh đó cũng không thiếu những biến cố, trắc trở trong quá trình yêu nhau. Đoạn đường để nhớ cũng tương tự như vậy, Sparks thật sự rất biết cách dẫn dắt người đọc, làm người đọc cùng cười, cùng khóc, cùng hạnh phúc và đau khổ với Landon và Jamie, về những trò đùa con trẻ, những bất hạnh xảy đến với Jamie. 

đằng sau những tác phẩm của Nicholas Sparks luôn là những thông điệp về tình yêu giàu ý nghĩa, cảm động, dù văn phong không quá xuất sắc như nhiều tác giả khác, Sparks vẫn có lối viết rất riêng khiến người đọc say mê tác phẩm của ông.
4
389425
2014-08-21 16:17:36
--------------------------
120537
7330
Không thể phủ nhận đây là một trong những tác phẩm có nội dung cảm động sâu sắc và giàu tính nhân văn nhất của Nicholas Sparks. Mỗi tác phẩm của ông thường có đặc điểm không quá dài, tuy nhiên lại chưa đựng nhiều ý nghĩa. 
Chuyện tình của Landon và Jamie tưởng chừng chỉ có trong tiểu thuyết, nhưng rõ ràng hiện thực cũng đã từng chứng minh có những tình yêu như vậy, vượt ra khỏi ranh giới của cái chết, khiến cho cái chết của Jamie chẳng là gì nếu như so sánh với tình yêu cả họ. 
Tình yêu giữa Jamie và Landon, tình yêu cuộc sống của Jamie cho đến những phút cuối cùng, tình yêu thương của cha Jamie với con gái khi ông cố gắng giữ cho cô không quá tổn thương với cuộc đời. 
Tuy luôn có những tác phẩm giàu ý nghĩa nhưng điểm yếu lớn nhất của Nicholas Sparks lại chính là cách hành văn của ông, so với nhiều tác giả khác, văn phong của Nicholas Sparks không mấy nổi bật, nói đúng ra là không hề nổi bật. Nhưng rõ ràng một lần nữa không thể phủ nhận những ý nghĩa thiết thực đằng sau mỗi câu chuyện tưởng như rất ngắn nhưng lại mang đầy ý nghĩa của ông.
3
125574
2014-08-13 10:22:39
--------------------------
114400
7330
Tôi đã cười nắc nẻ khi đọc đến những trò đùa tai quái, những sở thích kì dị của cậu bé Landon, đặc biệt là suy nghĩ giỡn cợt của cậu dành cho Jamie. Nhưng rồi tôi linh cảm có gì đó không hay trong chuyện này vì "Đằng sau niềm vui luôn ẩn giấu nổi bất hạnh". Tôi đã khóc như lời cảnh báo trước của tác giả. Jamie giàu lòng nhân ái, vị tha và có suy nghĩ hết sức chín chắn đã ra đi trong tình yêu bất lực của Landon. Nicholas thật tài tình khi để người đọc trải qua những cung bậc cảm xúc ngược chiều nhau như thế. Tôi thật thán phục tài kể chuyện của ông, đặc biệt trong tác phẩm này, bởi truyện không dài nhưng ý nghĩa của nó vượt ra ngoài ngôn từ.
5
308416
2014-06-13 12:23:05
--------------------------
108958
7330
Mình mua quyển sách này bởi vì thấy rất nhiều người khen ngợi nó. Nhưng nó hoàn toàn thất vọng. 
Văn phong của Nicholas Sparks không hề hay, thậm chí phải nói là dở. Cách hành văn của ông vô cùng khô khan, miêu tả cảnh vật thì rất đỗi bình thường, không có gì đẹp cả (Phải chăng ông đang miêu tả cảnh vật một cách chân thực, có sao nói vậy?). Nhưng cũng không thể phủ nhận rằng nội dung truyện rất tuyệt, rất cảm động và đầy tính nhân văn.
Chuyện tình giữa Jamie và Landon rất ngọt ngào. Hai con người của hai thế giới khác nhau, họ gặp và yêu nhau. Bắt đầu từ tình bạn trong sáng nhưng không biết từ lúc nào Landon đã phải lòng Jamie. Mọi chuyện lẽ ra sẽ tốt đẹp nếu như Jamie không mắc căn bệnh nan y quái ác. Ngoài ra quyển sách còn muốn gửi đến cho chúng ta một thông điệp: "Tình yêu đích thực sẽ không bao giờ bị cái chết chia lìa"
3
94904
2014-03-25 17:02:17
--------------------------
108655
7330
Đúng như lời khẳng định của tác giả:" Đầu tiên bạn sẽ cười, rồi sau đó bạn sẽ khóc...." Mình đã thật sự cảm động khi đọc câu chuyện này. Một mối tình đẹp, trong sáng, đáng yêu giữa Landon & Jamie. Từ đầu đến cuối truyện dường như không có tình huống nào gay cấn, nghẹt thở song truyện lại đem đến cho mình một cảm giác nhẹ nhàng, yên bình. Jamie đáng yêu cả bên ngoài lẫn bên trong tâm hồn cô bé, thánh thiện như một thiên thần. Và chính điều đó đã khiến cho Landon yêu cô bé, dù mọi người có cảm thấy cô khác biệt và lạ lẫm như thế nào.
Mình đã đọc hết câu chuyện trong một ngày. Tác giả đem đến cho người đọc nhiều cung bậc cảm xúc khác nhau, lúc thì vui tươi, lúc thì nhẹ nhàng, lúc thì tiếc nuối.
Không biết có ai có cũng ý nghĩ với mình không. Nhưng có lẽ tác giả đã để kết thúc mở cho chúng ta tự đoán. Có lẽ Jamie vẫn còn sống, vì khi kể lại câu chuyện ông có nhắc đến "tôi chưa từng tháo bỏ chiếc nhẫn,..., tôi tin rằng những điều kỳ diệu có thể xảy ra" Và mình tin chắc rằng điều kỳ diệu đó chính là Jamie vẫn còn sống ^^~
5
38403
2014-03-21 12:01:17
--------------------------
107875
7330
Thật sự quá thích những câu chuyện của Nicholas Sparks, một trong số đó là câu chuyện này. Ngắn thôi nhưng đầy cảm động, diễn biễn dẫu có nhanh chóng nhưng lại nhẹ nhàng, đầy đủ phong vị. Tôi hoàn toàn bị khuất phục trước sự thánh thiện của cô bạn Jamie, cũng như bị cuốn theo tình cảm trong sáng của cô và Landon. Và tôi bỗng nghĩ hình như trên thế gian này, những kẻ quá tốt luôn được đặt cách để làm một thiên thần. Dư âm của câu chuyện để lại trong tôi còn rất lớn. Và, đúng vậy, "đầu tiên sẽ khiến bạn mỉm cười, sau đó làm bạn khóc. Đừng trách tôi không báo trước". Đừng bỏ qua quyển sách nhỏ này, hãy đọc nó để học cách trân trọng hơn những người mà bạn yêu thương.
5
16074
2014-03-12 13:00:53
--------------------------
107688
7330
Tình cờ t lượm lặt những quyển sách từ nhà mấy đứa bạn đem về đọc. Trong đóng sách t chọn một quyển mỏng, bìa không gì nổi bật nhưng nhàu nát…. Thế rồi t bắt đầu đọc lời dẫn – thứ làm tôi nhớ mãi bởi nó làm t tin câu chuyện hoàn toàn là có thật…Một người đàn ông trung niên nhớ về tuổi 17 – cái thời điểm làm thay đổi cuộc đời ông mãi mãi… Đó là đoạn đường đẹp và cũng là một đoạn đường khó khăn và sẽ mãi theo ông quãng đời còn lại…
 Nhập tâm vào từng câu từng chữ, không thể nào rời  mắt một phút, t đọc một mạch đến hết, t cười khi nhân vật vui và tôi khóc khi nhân vật buồn…  Tình cảm của họ đến  tự nhiên, thuần khiết như nó vốn có và cũng ý nghĩa như câu truyện. Thành thật t chưa biết yêu là gì nhưng qua tác phẩm này t cảm giác mình đến rất gần với tình yêu và ở khía cạnh nào đó t có thể hiểu nó là gì… Thứ mà có thể khiến bạn thay đổi dần dần và đưa bạn đi trên con đường mà trước đó bạn chưa một lần nào nghĩ đến, thứ mà bạn biết bạn sẽ không bao giờ do dự đánh đổi những thứ khác để có nó và cũng là thứ bạn biết rằng bạn sẽ không bao giờ hối hận đã lựa chọn…. 
Đối với t đây là tác phẩm hay nhất của Nicholas Sparks từ trước đến nay t từng đọc - một sản phẩm không mang đến cảm giác rập khuôn khuôn, không quá ngôn tình – một viên kẹo ngọt thanh làm hài lòng cho những ai yêu truyện tình cảm lãng mạn.
(À! các bạn biết tại sao quyển truyện bị nhàu chứ? các bạn hãy đọc rồi sẽ biết câu trả lời nhé! Truyện này cũng được dựng thành phim nữa, nên xem phim trước khi xem truyện nhé!)
 Nhẹ nhàng, sâu lắng như câu “My love is like a wind, I can’t see it, but I can feel it” là tất cả gì t muốn nói đến  “ A walk to remember ”
4
132482
2014-03-10 15:06:33
--------------------------
105226
7330
Đây là một trong những câu chuyện tình yêu để lại nhiều dấu ấn đậm nét nhất trong sự nghiệp văn học của Nicholas Sparks. Theo mình, "Đoạn đường để nhớ" không chỉ dành được sự yêu mến của những độc giả trẻ - những người cùng độ tuổi với các nhân vật chính trong chuyện, mà còn dễ dàng đem đến sự đồng cảm, sẻ chia cho cả những độc giả lớn tuổi, những người đã từng có nhiều trải nghiệm trong cuộc sống, trong tình yêu. Nicholas Sparks dùng lời tự sự của một anh chàng học sinh để kể lại một mối tình đẹp, trong sáng và đáng yêu, nhưng cũng chất chứa biết bao đau thương, tiếc nuối và nỗi buồn.  Người đọc cứ thế lật mở từng trang sách, để từng câu văn hết sức tự nhiên và chân tình ấy thấm vào mình, để khám phá điều kỳ diệu mà tình yêu và những khát khao tuổi trẻ có thể tạo ra trong đời mỗi con người.
Đây là một cuốn sách hay, cảm động, tuy vẫn có những điểm chưa thật ưng ý, nhưng là một tác phẩm lãng mạn đáng để bạn trân trọng và nâng niu.
4
109067
2014-01-26 11:35:05
--------------------------
105064
7330
Nếu không xem phim trước, mình sẽ không có đủ kiên nhẫn để đọc hết cuốn truyện này, dù nó ngắn. Những trang đầu, êm ả, nhàn nhạt như con người Jamie vậy. Cô sống một cuộc sống êm đềm trong vòng tay của cha, cô sống theo những gì Chúa đã dạy, cho đi là hạnh phúc, dịu dàng với tất cả mọi người, và thậm chí có thể “Cho ngay quả thận của mình cho người qua đường nếu họ thật sự cần” - theo cách nói của Landon. Tình yêu của cô và cậu, nhẹ nhàng đằm thắm và đẹp như thế nhưng Chúa lại đưa cô về với Người. Ngày cô nói với Landon rằng Landon không thể yêu cô vì cô bị bệnh nặng, cô sắp chết, minh đã không cầm được nước mắt. Nghẹn ngào, tiếc nuối, hụt hẫng và giận dữ chiêm trọn cảm xúc của mình khi ấy. Cô đẹp thế, như thiên thần như thế, sao lại bắt cô phải chia xa những người thân yêu của cô nhu thế? Truyện là những dòng cảm xúc đi tư nhẹ nhàng đến cao trào và vỡ òa vì hạnh phúc ngắn ngủi của Landon-Jamie. Một câu chuyện đáng để trên kệ sách của nhũng bạn yêu thê loại lãng mạn.
4
63376
2014-01-23 07:53:56
--------------------------
104106
7330
Nicholas Sparks, một nhà văn trữ tình không thể bác bỏ... Những câu truyện của ông nếu không làm cho con người ta khóc thì cũng phải làm cho người ta cười một nụ cười chất chứa nhiều xúc cảm khó tả...
"Đoạn đường để nhớ" kể về câu chuyện tình yêu của một cậu thiếu niên. Cụ thể, truyện kể về mối tình đầu tiên của cậu ấy. Mối tình ấy diễn biến không quá dữ dội, mà nó rất nhẹ nhàng, chậm rãi. Tuy nhiên câu chuyện tình ấy không hề nhạt nhẽo, và không phải là không điểm nhấn. Con đường để tiến đến tình yêu ấy cũng không phải là dễ dàng nhưng cũng không phải là quá khó khăn... Đến cuối truyện sẽ có một diễn biến có thể sẽ làm cho bạn đau nhói trong tim và bật khóc... Cuốn sách này có thể làm bạn có một cảm giác buồn cả tuần đấy....
Thực tế thì "Đoạn đường để nhớ" là một câu chuyện rất nhẹ nhàng, rất chân thật. Khi đọc cuốn sách, bạn sẽ thấy được tâm hồn của chính mình trong đó, và có cảm giác như chính bạn là một nhân vật trong truyện.
Nếu bạn là người không thích sự uỷ mị, không thích những câu chuyện với nội dung quá đỗi nhẹ nhàng thì bạn không nên đọc cuốn sách này. Nó sẽ làm bạn buồn ngủ trước khi bạn có thể đọc hết trang đầu!
Nhưng, nếu bạn là fan của Nicholas Sparks, thích những cuốn sách của ông, yêu những câu chuyện tình cảm, không gặp vấn đề gì với những cốt truyện nhẹ nhàng thì cuốn sách này hoàn toàn phù hợp với bạn.
3
6232
2014-01-08 13:48:02
--------------------------
